\chapter{Verbesserungen}
\begin{description}
	\item[Drag\&Drop:] Ermögliche das intuitive Einfügen von neuen Elementen auf einer beliebigen Spielfeldhälfte
	\item[Drag\&Drop:] Ermögliche das Einfügen von neuen Elementen vor und nach jedem bereits vorhandenen Spielfeldobjekt
	\item[Zurücktaste:] Entferne den bisherigen Stack und führe "`logischen"' Vorgänger ein für eine intuitive Nutzung von Androids "`zurück"'-Knopf
	\item[Darstellungseffizienz:] Setze sogenanntes "`Pooling"' für ActorDeltas (atomare Änderungen an der dargestellten Konstellation) um
	\item[Tutorials:] Verbessere die bisherigen Tutorials drastisch und ergänze um neue Tutorials
	\item[Statistiken:] Registriere vollendete Pakete und gewonnene Levels
	\item[Statistiken:] Registriere platzierte Alligatoren und Eier
	\item[Zoom] Zeige Zoom Knöpfe automatisch auf nicht multitouch-fähigen Geräten
	\item[Multiple Choice Level] Stelle die Antwortmöglichkeiten komprimierter dar: Jede Möglichkeit nimmt nur noch so viel Platz ein, wie sie maximal benötigt. Dadurch muss unter anderem weniger gescrollt werden.
	\item[Multiple Choice Level] Verhindere außerdem, dass mehr als eine Möglichkeit auf einmal ausgewählt ist.
	\item[Grafiken] Ersetze einige Grafiken, die noch durch Platzhalter dargestellt wurden.
	\item[Profilwahl] Zeige in der Liste beim Profilwechsel neben dem Benutzernamen außerdem das gewählte Profilbild an. Dies dient der schnelleren Identifikation des Profils.
	\item[Level-beendet Menü] Passe das Menü für den Fall an, dass ein Level verloren wurde: Der Hauptmenüpunkt ist das Wiederholen des Levels.
	\item[Multiple Choice Level] Öffne die Startkonfiguration bei Start des Levels. Dies soll den Ablauf logischer gestalten, da nicht mehr die "'Frage"' erst nach den "'Antworten"' gezeigt wird.
\end{description}
